_5\. 贝内文托 阿里奇斯独立。教皇争夺泰拉奇纳的战争。查尔斯第二次来到罗马。他在罗马的第三次停留。攻打贝内文托，签订和约。查理曼提供新的捐赠。阿里奇斯与拜占庭谈判。拜占庭的局势。图像争端的解决。贝内文托公爵格里莫阿尔德_。

在所有伦巴第公国中，贝内文托是唯一一个没有被弗兰肯人征服的公国；它的公爵阿里奇斯（Arichis）娶了不幸的德西德留斯（Desiderius）的女儿阿德尔贝加（Adelberga）为妻，德西德留斯是一位杰出的王子，他统治的省份和今天的那不勒斯王国一样多，这还不算那不勒斯、盖塔、阿马尔菲、索伦托等希腊城市和其他几个卡拉布里亚城市。这个国家繁荣昌盛，其首都贝内文托是意大利南部最美丽、最强大的城市，它看重的是自己的距离、面积以及与希腊人及其舰队的联系。意大利北部和中部的伦巴第王国被摧毁后，那里的公爵成了教皇们的天敌，教皇们孜孜不倦地致力于消灭他。

帕维亚陷落后，阿里奇斯立即自封为 "亲王"，宣布独立；公国的主教们为他举行了庄严的受膏仪式，他穿上了紫袍，从此在 "神圣的宫殿 "里口授文凭。他似乎想在意大利南部建立伦巴第君主制。他的宫廷成了所有流亡的阿德尔吉人恢复王国、驱逐弗兰肯人和羞辱教皇的努力的中心。他、阿里奇斯、弗留利公爵罗德高乌斯、斯波莱托的希尔德普兰德和基乌西的雷金纳德结成联盟，拉文纳大主教利奥也参与其中。776 年 3 月，各方都想分道扬镳；教皇听说了这件事，写信给查理，请他前来化解这一紧急危险。国王在特雷维索和弗留利迅速行动，消灭了罗德高乌斯，永远避免了来自那边的危险，但却使贝内文托成为了复国企图的焦点。这个公国在内陆与拉丁坎帕尼亚接壤，索拉、阿尔皮诺、阿尔塞和阿基诺都是那里的边城；向海一直延伸到加埃塔，加埃塔和泰拉奇纳一样属于希腊人，由西西里的帕特里修斯管理。从这里开始，哈德良看到自己屡屡受到威胁：本尼文人与帕特里修斯所在的泰拉奇纳和加埃塔结成联盟，企图联合武装入侵坎帕尼亚；他们拒绝了教皇的和平建议，而他则将教会的军队力量与法兰克伯爵的军队联合起来，成功地保护了乡村。这样，教皇第一次以世俗王子的身份发动战争，甚至是征服；他用武力夺取了希腊城市泰拉奇纳。在哥特国王狄奥多里克时代，这座城市有时仍被尊称为 "荣耀之城"，但现在肯定已经严重衰落了。哈德良对这座城市不屑一顾，但他并不是认真的；他曾将它献给那不勒斯人，以换取被伊索里安的利奥没收的坎帕尼亚教会的财产，但他们宁愿出其不意地攻占这座城市，并取得了完全的成功。

哈德良号召国王召集都斯亚和斯波莱托的军队，甚至包括 "邪恶的 "贝内文坦人，最迟在八月初在伍尔夫林的率领下向罗马进军，不仅要重新征服泰拉奇纳，还要征服加埃塔和那不勒斯。他对阿里奇斯公爵的阴谋怨声载道，阿里奇斯公爵挫败了与那不勒斯的谈判，每天都在接待帕特里西乌斯的信使，只等阿德尔吉斯带着拜占庭船只登陆就出发。哈德良的担心是有根据的，因为德西德里乌斯的儿子正在君士坦丁堡不知疲倦地组织一场军事行动，以支持西西里和他姐夫的公国。

因此，意大利的局势第三次召唤查理前往该国。780 年圣诞节，他与妻子希尔德加德、儿子卡尔曼和路德维希来到帕维亚，次年复活节（781 年 4 月 15 日）再次来到罗马。在佩特罗尼拉小教堂，教皇用卡尔曼祖父皮平的名字为卡尔曼进行了洗礼，并从此称自己为查理的教父。复活节那天，他任命路易为阿基坦国王，皮平为意大利国王，查理宣布他决定将整个国家重组为一个单一的王国。然而，这使教皇们的希望破灭了，君士坦丁的捐赠对他们来说是徒劳的。事实上，在查理曼出席期间，似乎与教皇签订了一项新条约，限制了皮平捐赠的内容。

国王没有前往贝内文托发动军事行动，而是经由帕维亚返回了弗朗西亚，皮平在那里居住下来，而现在承认法兰克至高无上地位的阿里奇斯则继续通过他与希腊人的关系来吓唬教皇。从那时起，罗马与贝内文托的关系经历了黑暗的五年，直到786年秋天查理第四次来到意大利。在佛罗伦萨庆祝完圣诞节后，他于787年春天抵达罗马。然而现在，哈德良的要求和对自己意大利统治者地位的考虑促使他对贝内文托采取行动。与那不勒斯交战的阿里奇斯试图阻止他，他派儿子罗穆阿尔德带着丰厚的礼物来到罗马。国王把王子留在身边，弗兰肯人一直推进到卡普亚。阿里奇斯现在向萨莱诺发起了进攻，但他无法长久抵抗查理曼的力量，于是在主教们的调解下达成了和平。他承诺每年进贡 7000 金，并交出财宝和他的儿子格里莫阿尔德（Grimoald）作为人质，于是弗兰肯人开始从卡普亚返回。

当查理曼大帝第三次在罗马庆祝复活节时，这是一个合适的机会向这位渴望国家的使徒王子赠送新的礼物。但丁认为君士坦丁皇帝是教皇国的缔造者，尽管他本人既不相信捐赠的法律效力，也不相信捐赠的真实性，但他更应该批评查理曼大帝，因为正是这位君主为教会提供了如此多的土地。根据哈德良自己的书信，毫无疑问，当时贝内文托的几个城镇都赠送给了他。他明确提到了著名的卡普亚古城；其他地方可能是泰诺（Teano）、索拉（Sora）、阿尔塞（Arce）、阿奎诺（Aquino）和阿尔皮努姆（Arpinum）。然而，无法证明教皇曾实际占有过这些地方；根据查理自己的供词，他的使者只把修道院、主教府和属于国家的农场（_curtes publicae_）交给了他；他们把城市的钥匙交给了他，但拒绝让他把这些城市的居民视为他的臣民。

查理被赶走后，阿里奇斯违背了他的附庸誓言，重新加入了阿德尔吉斯，并向君士坦丁皇帝寻求帮助。年轻的君士坦丁六世是利奥四世的儿子，利奥四世是一个不狂热的圣像破坏者，他在 780 年将王子的监护权留给了他的母亲艾琳。这位希腊妇女将她对圣像破坏的狂热从雅典带到了王位上，并在她儿子未成年时找到了让他重回东方的方法。787 年秋，在尼西亚召开的第二次教会大会上，圣像崇拜被郑重恢复，而那位曾将自己和意大利从拜占庭帝国分离出来并交给弗兰肯人的教皇甚至被恭敬地邀请到君士坦丁堡。半个世纪以来，希腊的皇帝们一直在反对尊崇圣人像；在一个被最深的迷信所笼罩的世纪里，这些值得称赞的理性涌动逐渐消失了，直到一个偏执而专横的女人的狡猾赢得了胜利。艾琳被列入了圣人历，但实际上，她是作为杀害自己儿子的凶手出现在上帝的法庭上的。

这场使罗马落入希腊人之手的激烈冲突就此平息，但意大利仍在法兰克国王的掌控之中，因此艾琳希望与西方最强大的王子缔结亲缘关系，这将确保她的王位。781 年，君士坦丁六世和查理的女儿罗特鲁迪斯通过拜占庭驻罗马的使节缔结了婚约；然而，当阿里奇斯寻求与君士坦丁皇帝结盟时，婚约肯定已经取消了。教皇将此事告知了法兰克国王，并向他保证阿里奇斯已经向拜占庭申请了帕特里西乌斯（Patricius）的头衔和那不勒斯杜卡特（ducat of Naples），并承诺承认皇帝的主权，从今以后会像希腊人一样穿戴和剪裁自己；皇帝已经派了两名司库前往西西里，让他成为帕特里西乌斯，为此他们带来了绣金的衣服、剑、梳子和剪刀。

然而，公爵的突然去世阻碍了这一计划的实现。于是，班尼文特人要求查尔斯将自己作为人质带走的格里莫阿尔德王子许配给他们作为王子，尽管哈德良发出了咒语和警告，国王还是答应了。格里莫阿尔德二世最初是出于无奈才服从查理的命令的；他甚至与皮平的部队联合起来对抗阿德尔吉斯，后者实际上是在 788 年登陆卡拉布里亚的，目的是根据先前的协议夺回意大利的王位。德西德里厄斯不幸的儿子无望地回到了拜占庭，在那里他在悲伤中渐渐老去，最后以帕特里西乌斯的身份去世。恢复旧伦巴第王国的计划受挫；只有贝内文托公爵的计划得以继续，格里莫阿尔德开始以其父亲的精神进行统治；他娶了一位希腊公主，并与拜占庭宫廷结成了紧密的联盟。但他和他的继任者格里莫阿尔德三世与皮平国王的战争都不属于这段历史。
